聲援反性侵運動領袖 北大現八九學運式大字報

聲援反性侵運動領袖
北大現八九學運式大字報

■北大校園前晚赫現聲援岳昕的大字報，多年罕見，頗有六四遺風。

六四屠城29周年逼近，八九民運發源地之一的北京大學驚現政治大字報。北大反性侵運動領袖、4年級本科生岳昕發表公開信，指因敦促北大翻查20年前一宗校園性侵案而受到校方迫害後，一石激起千尺浪，北大公佈欄隨即出現大字報，聲援岳昕，批評北大見利忘義；校方高度戒備，傳將岳昕公開信定性為有學潮性質、是一場政治運動。前八九學運領袖王丹指：「中國年輕世代，終將登上政治舞台（下圖）。」

該篇題為《聲援岳昕勇士》的匿名大字報前晚出現在北大紅旗團委通告欄（前北大三角地附近）。署名「湖底群魂」的筆者讚揚岳昕多年力行公益，為人勇敢正氣，為北大女生高岩涉遭性侵自殺翻案，要求校方公開當年會議資料，卻受到校方連番迫害。

■29年前的八九學運，學生打出「不自由毋寧死」的橫幅示威。

要求翻案 遭校方迫害

大字報公開向校方叫陣：「你們究竟在怕甚麼？岳同學最怕的是，對不起百廿年前的五四先輩，毀了精神上的校慶，而你們最怕的是「出亂子」，毀了作為政績的校慶，我們於是想問，這到底是誰和誰的鬥爭？這是「兩個北大」之間的鬥爭。」美國之音昨報道，大字報已被人撕走。當局實施言禁，岳昕列為微博禁搜關鍵字榜首，與岳昕相關的北大帖文亦被封。

事情近因源於岳昕同日一封公開信，令她受校方打壓的消息曝光。該封題為《致北京大學師生的一封公開信》中，岳昕實名投訴遭校方連環追擊：「我不斷被學院學工（學生工作委員會）老師、領導約談，並兩次持續到凌晨一點甚至兩點。在談話中，學工老師多次提到『能否順利畢業』、『做這個你母親和姥姥怎麼看』。」

22日，校方打壓升級：「凌晨一時，輔導員和我母親突然到宿舍，強行將我叫醒，要求我刪除手機、電腦中所有與今次事件相關的資料，並於天亮後到學工老師處作出書面保證不再介入此事。」岳昕之後並被母親帶回家。她坦言，她當晚和母親徹夜未眠，批評校方聯絡她媽媽時歪曲事實，令母親過度受嚇、情緒崩潰，母女關係幾乎破裂。「原則面前退無可退，妥協不能解決任何問題。」岳昕無畏無懼，於是發表公開信，要求校方收手、向母親道歉，並揚言保留追究的權利。

■大字報當晚即被當局撕去。

王丹︰年輕世代登政治舞台

內地著名獨立記者高瑜指，岳昕發表公開信同日下午，北大黨委已判斷這「具有學潮性質，是一場政治運動；校內學生已經開始串聯，也有和校外實力的串聯」，提醒全校「需要提防國內不良媒體和境外媒體別有用心的報道。」高瑜說：「今年，未名湖畔絕不是靜悄悄。」王丹則在facebook留言表示：「抗議性大字報重現北大；中國年輕世代，終將登上政治舞台。」《人民日報》昨就岳昕公開信發表評論，指學校和學生不是對立的，暗示校方應用對話交流化解矛盾。

Twitter/微博

網民有話說

．六四紀念日又要到了，所以北大這麼緊張！

．北大學子聲援岳昕，今天的北大配不上這些好孩子。

．北大竟然淪落到如此地步，真是可悲可嘆！

資料來源：Twitter

下一則
北大三角地 民運烽火台

何必呢
做中國人係唔需要良心

但有一個夢 不會死 記著吧

反了 反了

諗多左

大鳴大放

陽謀

一開波就拿拿聲炒左個老師，包庛個啲當無見過咪當無左件事咪得